唔好執輸？多車搶先「霸位」 救護車呆困黃格

唔好執輸？多車搶先「霸位」 救護車呆困黃格

救護車在黃格內苦等近半分鐘。

救護車一向分秒必爭。惟近日有救護車在沙田響號行駛時，不少車輛均「掂行掂過」，未有讓路，被網民炮轟︰「自私」。

網友何定邦上載片段至Facebook群組「小心駕駛（討論別人駕駛態度）」，畫面顯示，周一（8日）上午9時許，有救護車在大涌橋路響着警號衝燈，欲右轉入沙角街。

惟當時不少車輛選擇繼續直行，即使前方車龍未退，有私家車及小巴仍搶在救護車前，駛入黃格。最終救護車被困在黃格內，苦候約半分鐘。

不少網民怒斥：「自X私」、「明塞黃格都要頂，黐線」。有人慨嘆：「香港啲司機真係冇呢方面嘅意識」、「如果傷者係佢哋家人，會希望遇到同樣待遇嗎」？

根據《道路交通（交通管制）規例》第46條，道路上車輛的司機必須讓路或採取一切可能的行動，讓路給任何正在發出警報聲響或發出閃光警標的警車、消防服務或消防裝置車輛、救護車或海關服務車輛。任何人無合理辯解而違反上述規定即屬違法，可被判罰款港幣2,000元。

中國人係咁

斑馬線都係啦
一到綠燈公仔
個個行人掛住行
冇諗過讓俾響晒燈嘅救護車

d車成日踩入黃格停低嫁啦

特別dc9

拎過條cam片報1823,逐個車牌罰$2000有冇得諗

個個都心諗我唔讓後面會讓
結果咪前車唔讓我老閪都唔讓
小農dna執輸行頭慘過拜家

唔知點解香港司機真係咁垃圾

可以咁做
如果你有條片 我支持你咁做
但你要上警署落口供警察先會做野

條片係係拍嘅支持你咁做

人在外地，鬼佬真係會守呢樣規矩。好多時離遠聽到，唔理係邊個方向，大家都一齊收油駛埋一邊，預俾佢過，情形就好似摩西分紅海咁。

而緊急車輛過左，大家又會乖乖咁跟番之前次序行車，好少見有人成機跟車尾打尖。而香港，不下一次見啲仆街貼住白車嘅車尾，成機打尖。

岩嫁啦，香港人五十步笑百步就叻，實際都係支那式風格

特別係堆搵食車，重有R佛狗

其實救護車上面有cam
咁樣停黃格嘅好大機會已經舉報晒

其實係罰得太輕既問題

不如話救護司機無技術
你夠膽踩油, 我唔信唔讓比你

再講, 你要人專登慢車, 其實好撚危險
後面跟貼d 就一野炒埋來
唔識渣車咪9 up

白色轉左黃色
可能唔知呢部咩車

你諗多左 救護員上寫字樓同官講 我想開Cam拎條片舉報市民唔喺我去車個陣唔讓路 你覺得個官會比咩反應你

唔識字學咩人揸車

其實可唔可以好似警車咁裝個speaker
一俾人頂住就爆咪：「前面班7頭死撚開呀，而家死人冧樓呀！」

好似係有，但好少用

唔記得邊個國家 每架救護車都配有3架鐵馬輪流係前面3個路口截車 好有效率 不過香港地細人又多 應該無咩機會

唔知點解救護車司機個個都好保守
唔係叫你亂黎, 橫衡直撞
而係cut下線爬頭都唔太會, 明知香港D司機唔太鐘意移開架車讓
成條直路隔離線/或者對面線無車, 救護車都好少會cut左cut右
我覺得唔使咁保守
同埋普遍救護車個警號開得好細聲, 完全唔夠力去迫人讓路
警車唔使講開得好快, 消防車通常都幾狠,有D ON9頂住都會BU鳩你
唯獨係救護車比人擋死左, 仲會停左個警號

因為救護既官唔會保你
只係踩多你兩腳

救護一畀人投訴開case就好麻煩
隨時成世冇得升
香港人有幾閪大家都知